{
  "info": "отображает первые строки из файла или потока данных",
  "man": "Мануал: https://man7.org/linux/man-pages/man1/head.1.html",
  "questions": [
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода определенного количества строк, начиная с начала файла?",
      "options": [
        "-n",
        "-c",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для указания количества строк для вывода?",
      "options": [
        "-c",
        "-n",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для игнорирования заданного количества байт в начале файла?",
      "options": [
        "-c",
        "-n",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-c"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода нескольких файлов с именами, разделенными пробелом?",
      "options": [
        "-n",
        "-c",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-v"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода последних строк вместо первых?",
      "options": [
        "-t",
        "-f",
        "-r",
        "-b"
      ],
      "answer": "-t"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода указания имени файла перед каждой строкой входного потока?",
      "options": [
        "-q",
        "-v",
        "-c",
        "-b"
      ],
      "answer": "-b"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода указания имени файла перед каждым файлом при выводе нескольких файлов?",
      "options": [
        "-q",
        "-v",
        "-c",
        "-H"
      ],
      "answer": "-H"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода указания номера строки перед каждой строкой входного потока?",
      "options": [
        "-n",
        "-N",
        "-l",
        "-L"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для игнорирования байтов, находящихся после заданной точки в файле?",
      "options": [
        "-c",
        "-n",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-c"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для вывода первых N килобайт (1024 байт) каждого файла?",
      "options": [
        "-c",
        "-n",
        "-v",
        "-q"
      ],
      "answer": "-c"
    }
  ],
  "question_state": 0
}